唔該畀個意見 ... 關於工作上遇到既程式 / 編程問題

工作上有 2 個項目想做, 想問下應該用咩程式 / 編程去做會較為適合:

項目 1 :
公司有幾十個大大小小完成左 / 進行緊既 幾十個 projects

本身有用 excel 去記錄啲 project 既資料 (e.g. project用左幾多錢, 開始日期, 完結日期, 合作公司, 職員名等等 , 每個 project 有幾十至一百個 columns, 仲有啲 Files係同個 project 有關 )

依家係 files 同 project 既資料分開處理, excel 入project 資料, 啲 files 就keep 嗰 share folders / local drive 入邊, 有需要先畀人睇

想問, 應該要用咩 程式 / 編程先可以做到「系統式管理」?
例如有個page 係 for 一個project , 入邊有哂excel 入左既資料, 又可以放埋啲 files 嗰個 page 入邊, 等其他人可以方便即時睇 / download 嚟用。

項目 2 :
想做個簡單既「內部用既網店」, 畀公司自己同事上去個網, 睇列表既有咩物品 , 要某啲物品就落 order , 然後負責部門既人收到 order 之後就做野 。
純粹係內部既人先去到, 係咪要可以用 php + mysql , 定係用 python + django 都做到 ?
定係仲有更簡單既方法做 ?

謝謝解答。

john linux

仲用Excel??!用Postgres啦

... Postgres 可取代 Excel 功能?

願聞其詳 ?

thx , 不了

第一個主要都係sql問題
第二個內部用就求鳩期wordpress + woocommerce

第一個
諗好曬個Database structure
整fk應該就OK啦

JIRA / GitHub / GitLab

用notepad寫

你兩個projects都唔使自已寫, 應該有大把open source既systems 做到你想要既野
你要諗係之後既 maintenance同 capacity
你要諗下 data volume
用咩host
內聯only?
之後點support
System有bug自己攪唔攪得掂

你呢啲明顯database application
係database世界中最好嘅係postgres

用database管理啦，唔好用excel了

留名 學野

項目 1 :

項目 2 :
公司裏面求其搵部機 download
例如 http://192.168.0.103/shopping (內部使用 街外人搞唔倒)

721唔見人，831打死人
蒙面無罪，立法無理

好似幾好

第一個唔係DB 係要一套軟件
例如 Confluence

第二個你唔怕唔安全就搵WIX Shopline呢啲
要安全就要搵人做

Wrike for project management, opencart for internal

多謝各位既推介

慢慢研究下先

1,個d係咩file黎?
睇情況用vba可以解決哂
2,都係front end用3大,back end事旦選啦,冇咩要求html + css + php啦